# Общая теория алгоритмов

## Работа

Лицензия:
```
 GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE
 Version 3, 19 November 2007
```
Полный текст лицензии ([LICENSE](/LICENSE.txt))

Авторы:

- Борисов Алексей Игоревич (aiborisov84@gmail.com).
([Доска публикаций Хабр](https://habr.com/ru/users/ai_borisov/))

## Записи20221230

_Абстрактная модель_ (Логика высказываний, Логика первого порядка)

### Логика высказываний

- "Одиночные термы высказывания" = _признаки_ и **алгоритмы** их детектирования в _прикладной области_

- "Утверждения на логических выражениях из одиночных термов" = закономерности сочетания _признаков_ в прикладной области.

Логика высказываний = абстрактный аппарат манипулирования признаками и их закономерностями.

![логика высказываний](20221230-1.png)

### Логика первого порядка

- "Объект" = **алгоритм** выявления _объекта_ в _прикладной области_
- "Предикат" = **алгоритм** установления наличия _признака_ у _объекта_ и множества _объектов_ _прикладной области_
- "Функция" = **алгоритм** выявления _объекта_ в _прикладной области_ относительно указанного в параметрах множества ранее выявленных _объектов_
- "утверждения исчисления первого порядка" = закономерности _признаков_ и "отношений"(_связей_) множества _объектов_ _прикладной области_
- кванторы = способ расширить утверждение на всё множество _объектов_ _прикладной области_
- _Признак_ у множества _объектов_ = _связь_.

Исчисление первого порядка = абстрактный аппарат манипулирования закономерностями _признаков_ и _связей_ _объектов_

![логика первого порядка](20221230-2.png)